<resources>
    <string name="app_name">BHRD JAWABARAT</string>
    <string name="kab_bandung_pripos_id_9_09_2021_masjid_pondok_pesantren_al_basyariyah_cigondewah_kabupaten_bandung_kondisinya_sudah_tidak_mencukupi_untuk_menampung_santri_yang_berjumlah_sekira_3000_orang_pengurus_pesantren_berinisiatif_untuk_membangun_ulang_mulai_dari_awal_lagi_hal_tersebut_disampaikan_oleh_ust_rindang_selaku_ketua_panitia_pembangunan_masjid_pesantren_itu_sebagai_salah_satu_pengajar_dan_pengasuh_pesantren_ust_rindang_dan_dewan_asatidz_lainnya_sangat_memahami_betapa_pentingnya_mengarah_kiblat_yang_tepat_untuk_suatu_masjid_besar_selain_sebagai_syarat_sah_salat_menghadap_juga_disunnahkan_dalam_berbagai_aktifitas_umat_islam_terlebih_lagi_masjid_tersebut_berlokasi_di_kawasan_pelajar_atau_santri_sehingga_keakuratan_menghadap_kiblat_menjadi_hal_utama_dalam_salah_satu_kitab_tentang_adab_adab_belajar_dan_mengajar_menghadap_kiblat_pada_saat_belajar_akan_menambah_keberkahan_dan_cepat_untuk_faham_begitu_juga_doa_yang_dipanjatkan_disunnahkan_menghadap_kiblat_melihat_sangat_pentingnya_mendapatkan_arah_kiblat_akurat_panitia_pembangunan_menghendaki_adanya_pengukuran_arah_kiblat_dengan_menggunakan_metode_segitigabola_dengan_menggunakan_peralatan_yang_akurat_yaitu_theodolite_pengukuran_arah_kiblat_dilakukan_oleh_tim_badan_hisab_dan_rukyat_daerah_bhrd_provinsi_jawa_barat_bersama_tim_fakultas_syariah_unisba_bandung_yang_diwakili_oleh_prodi_ahwal_al_syakhshiyah_tim_dari_bhrd_jabar_dihadiri_komarudin_selaku_bendahara_dan_tim_dari_fakultas_syariah_terdiri_atas_dosen_pendamping_yaitu_encep_abdul_rojak_yang_sekaligus_sebagai_pengajar_pada_mata_kuliah_ilmu_falak_dan_laboratorium_ilmu_falak_mahasiswa_yang_terlibat_dalam_praktik_pengukuran_ini_berjumlah_empat_orang_yaitu_abdullah_s_eka_putra_pratama_siti_az_zahro_dan_desri_nurul_aeni_pengukuran_arah_kiblat_masjid_pp_al_basyariyah_ini_dilakukan_selasa_3_agustus_2021_metode_yang_digunakan_segitiga_bola_dengan_matahari_sebagai_basis_perhitungan_peralatan_yang_digunakan_terdiri_atas_theodolit_sebagai_alat_ukur_sudut_yang_memiliki_akurasi_1_detik_busur_gps_hand_held_dan_atk_data_data_yang_dihitung_menggunakan_aplikasi_microsoft_excel_dengan_sistem_perhitungan_astronomis_yang_ditanam_dalam_bentuk_program_waktu_bidik_matahari_tercatat_dilakukan_pada_pukul10_57_wib_setelah_arah_kiblat_didapatkan_selanjutny_ditandai_dengan_sebuah_garis_lurus_yang_menunjukkan_arah_kiblat_garis_ini_dibubuhi_lakban_kain_dan_dipylox_agar_hasil_perhitungan_tidak_bergeser_ketika_proses_pembangunan_akhirnya_melalui_proses_inilah_arah_kiblat_yang_diranjang_sudah_final_ungkap_ustad_encep_ask_png">KAB BANDUNG, PRIPOS.ID (9/09/2021) – Masjid Pondok Pesantren Al-Basyariyah Cigondewah Kabupaten Bandung kondisinya sudah tidak mencukupi untuk menampung santri yang berjumlah sekira 3000 orang. Pengurus pesantren berinisiatif untuk membangun ulang mulai dari awal lagi. Hal tersebut disampaikan oleh Ust Rindang selaku ketua panitia pembangunan masjid pesantren itu. Sebagai salah satu pengajar dan pengasuh Pesantren, Ust Rindang dan dewan asatidz lainnya sangat memahami betapa pentingnya mengarah kiblat yang tepat untuk suatu masjid besar. Selain sebagai syarat sah salat, menghadap juga disunnahkan dalam berbagai aktifitas umat islam, terlebih lagi masjid tersebut berlokasi di kawasan pelajar atau santri sehingga keakuratan menghadap kiblat menjadi hal utama. Dalam salah satu kitab tentang adab-adab belajar dan mengajar, menghadap kiblat pada saat belajar akan menambah keberkahan dan cepat untuk faham. Begitu juga doa yang dipanjatkan disunnahkan menghadap kiblat. Melihat sangat pentingnya mendapatkan arah kiblat akurat, panitia pembangunan menghendaki adanya pengukuran arah kiblat dengan menggunakan metode segitigabola dengan menggunakan peralatan yang akurat yaitu theodolite. Pengukuran arah kiblat dilakukan oleh tim Badan Hisab dan Rukyat Daerah (BHRD) Provinsi Jawa Barat bersama tim Fakultas Syariah Unisba Bandung yang diwakili oleh Prodi Ahwal Al-Syakhshiyah. Tim dari BHRD Jabar dihadiri Komarudin selaku bendahara, dan tim dari Fakultas Syariah terdiri atas Dosen Pendamping yaitu Encep Abdul Rojak yang sekaligus sebagai pengajar pada mata kuliah Ilmu Falak dan Laboratorium Ilmu Falak. Mahasiswa yang terlibat dalam praktik pengukuran ini berjumlah empat orang, yaitu Abdullah S, Eka Putra Pratama, Siti Az-Zahro, dan Desri Nurul Aeni. Pengukuran arah kiblat masjid PP Al-Basyariyah ini dilakukan Selasa, 3 Agustus 2021. Metode yang digunakan segitiga bola dengan matahari sebagai basis perhitungan. Peralatan yang digunakan terdiri atas Theodolit sebagai alat ukur sudut yang memiliki akurasi 1 detik busur, GPS hand held, dan ATK. Data-data yang dihitung menggunakan aplikasi Microsoft Excel dengan sistem perhitungan astronomis yang ditanam dalam bentuk program. Waktu bidik matahari tercatat dilakukan pada pukul10.57 WIB. “Setelah arah kiblat didapatkan, selanjutny ditandai dengan sebuah garis lurus yang menunjukkan arah kiblat. Garis ini dibubuhi lakban kain dan dipylox agar hasil perhitungan tidak bergeser ketika proses pembangunan. Akhirnya melalui proses inilah arah kiblat yang diranjang sudah final,” ungkap Ustad Encep.(ask/png)</string>
</resources>